中共封殺內地兩大圖片供應商

中共封殺內地兩大圖片供應商

內地兩大在線圖片視頻提供商「視覺中國」（ ）及「東方IC」（ ），昨日被中共網信辦下令關閉，理由是他們「未取得許可下從事互聯網新聞資訊服務」，以及「未經安全評估情況下，與境外企業開展涉互聯網新聞資訊服務業務合作，嚴重擾亂網路傳播秩序」。兩網站昨貼告示，即時起全面自查整改，網站暫停服務。

「視覺中國」由原《中國青年報》記者柴繼軍、李學凌等於2000年創辦，是內地最大的視覺素材版權交易平台，佔有40%以上市場份額，更在深交所上市。「東方IC」由上海官方東方網及上海映脈文化傳播公司合作，於2000年創辦，主要為攝影師、媒體、廣告等視覺生態從業者提供圖片代理銷售等。在內地新聞類圖片領域，新華社市場份額佔50%、視覺中國佔30%、東方IC佔10%左右。

稱擁黑洞照版權出事

國家網信辦昨宣佈兩網站要全面徹底整改，網站負責人表示即日起網站暫停服務。當局無交代兩網涉違規的具體情節，但今年4月歐洲天文台拍攝及發佈人類直接拍攝到的第一張黑洞照片，全球關注。視覺中國也發佈該照（左圖），稱已取得版權，可提供有償服務。但原發機構表示從沒收過視覺中國聯繫，指相片屬公共所有，使用者只須標明出處即可，不用付款。網民發現，視覺中國曾連中國國旗及國徽圖片都「竊為己有」，聲稱版權屬其所有，付款使用。東方IC亦有非法版權情況。

新華社

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】